{
    "question": "bagaimana reaksi pembentukan karbohidrat dan lemak dari senyawa protein tanpa N yang dirombak di hati? \u00a0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Kelebihan protein tidak disimpan dalam tubuh melainkan dirombak di dalam\n sel-sel hati yang dapat menjadi senyawa unsur N (NH3/amonia), \nNH4OH/amonium hidroksida) dan selain unsur N.<br>\nSenyawa unsur N akan disintesis menjadi urea sedangkan selain senyawa \nunsur N akn disintesis ulang menjadi bahan baku karbohidrat dan lemak \nyang dapat dioksidasi di dalam tubuh. Proses pembentukan urea \nberlangsung di dalam hati (sel-sel hati dapat menghasilkan enzim \narginase). Urea dibentuk dan diangkut bersama zat-zat sisa lain menuju \nginjal yang kemudian dikeluarkan dari tubuh (urin).<br>\nReagen yang digunakan dalam uij protein adalah Biuret (cairan akan berubah warna menjadi ungu jika terkandung protein).<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "senyawa-apa-yang-dihasilkan-pankreas-amp-senyawa-apa-sja-yang-d-926",
            "question": "Senyawa apa yang dihasilkan pankreas &amp; senyawa apa sja yang dicerna dalam usus?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yang dihasilkan oleh pankreas adalah mengubah glukosa menjadi energi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1sebutkan-urutan-fase-pada-siklus-menstruasi-2-apa-peranan-hor-858",
            "question": "1.sebutkan urutan fase pada siklus menstruasi!    2. apa peranan hormon FSH dan LH yang dihasilkan oleh kelenjar hipofisis dalam siklus menstruasi?\r\n3.bilamana seorang wanita dikatakan hamil?\r\n4. apa fungsi hormon esterogen dan progesteron?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawaban\u00a0<br>2 . produksi sel telur<br>\u00a03 .bila\u00a0sel telur telah membentuk zigot<br>\u00a04. melindungi dan penyokong\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "daftar-menu-makanan-seimbang-komposisinya-nutrisinya-serta-tak-406",
            "question": "Daftar menu makanan seimbang, komposisinya, nutrisinya, serta takarannya,",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "makanan yg mengandung 4 sehat 5 sempurna,banyak megandung vitamin,protein,karbohidrat( tetapi jgn mengkonsumsi nya terlalu berlebihan.)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Karbohidrat.\u00a0Karbohidrat disini\nterdapat pada nasi, gandum, singkong, dan lain-lain. Karbohidrat adalah sumber\nenergi yang utama bagi tubuh, namun dalam pernggunaannya harbohidrat tidak bisa\nlanggung digunakan, tapi melalui beberapa proses pencernaan selama kurang lebih\n2 jam menjadi energi yang siap digunakan untuk beraktivitas.\nProtein.\u00a0Selanjutnya adalah\nprotein. Protein terdapat dalam beberapa makanan seperti tahu, tempe, telur,\ndaging, dan masih banyak lagi.\u00a0 Protein\nsendiri bisa dijadikan energi instan atau langsung bisa digunakan oleh tubuh.\nDengan kata lain proses pencernaannya sangat cepat.\nMineral.\u00a0Sayur-sayuran merupakan <u>menu makanan sehat</u> yang banyak\nmengandung mineral didalamnya. Karena itu sayuran sering menjadi pilihan\nmakanan bagi orang-orang yang sedang menjalani program diet\nVitamin.\u00a0Vitamin banyak terdapat di\nbuah-buahan. Segala jenis buah-buahan mempunyai kandungan vitamin yang\nberbeda-beda. Karena itu buah-buahan sangat dianjurkan untuk dikonsumsi\nsehari-hari.\nSusu.\u00a0Disini susu merupakan\npelengkap dari keempat makanan diatas agar bisa menjadi makanan sehat yang sempurna.\nNamun susu juga penting karena mengandung calsium yang bisa membantu\npertumbuhan tulang.<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-bagaimana-bentuk-tubuh-jamur-pada-tempe-busuk-dan-tempe-yang-t-177",
            "question": "1. Bagaimana bentuk tubuh jamur pada tempe busuk dan tempe yang tidak busuk..?    2. pada bagian manakah tempat pembentukan sporanya pada tempe busuk dan tempe yang tidak busuk.?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sepertinya jamurnya tidak bede bentuknya, tapi hanya berbeda warna<br>tempatnya sama saja di sporangium<br><br>maaf kurang memuaskan jawabannya..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-sebutkan-lima-ciri-tumbuhan-lumut-2-mengapa-selaginella-terma-274",
            "question": "1. Sebutkan lima ciri tumbuhan lumut    2. Mengapa Selaginella termasuk dalam golongan paku heterospor?\r\n3. Apa yang dimaksud dengan gemma?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Ciri-ciri lumut yaitu :<br>-Berwarna hijau, karena sel-selnya memiliki kloroplas (plastida).<br>\n-Struktur tubuhnya masih sederhana, belum memiliki jaringan pengangkut.<br>\n-Proses pengangkutan air dan zat mineral di dalam tubuh berlangsung secara difusi dan dibantu oleh aliran sitoplasma.<br>-Hidup di rawa-rawa atau tempat yang lembab.<br>\n-Ukuran tinggi tubuh \u00b1 20 cm.<br>-Dinding sel tersusun atas sellulose.<br>\n-Gametangium terdiri atas anteredium dan archegoniom.<br>\n-Daun lumut tersusun atas selapis sel berukuran kecil mengandung kloroplas seperti jala, kecuali pada ibu tulang daunnya.<br>\n-Hanya mengalami pertumbuhan primer dengan sebuah sel pemula berbentuk tetrader.<br>\n-Belum memiliki akar sejati, sehingga menyerap air dan mineral dalam tanah menggunakan rhizoid.<br>\n-Rhizoid terdiri atas beberapa lapis deretan sel parenkim.<br>-Sporofit terdiri atas kapsul dan seta.<br>\n-Sporofit yang ada pada ujung gametofit berwarna hijau dan memiliki klorofil, sehingga bisa melakukan fotosintesis.<br>2. Sebab memiliki rambut-rambut uniseluler,<br>3. Gemma adalah yaitu struktur berupa mangkuk kecil yang mengandung kumpulan lumut kecil pada lumut hati, berfungsi untuk reproduksi aseksual.<br>#jawaban nomor 2 tidak begitu meyakinkan..... maaf sebelumnya<br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<br>1. - Sudah memiliki buluh-buluh halus semacam akar yang disebut rizoid.<br>-Batang belum mempunyai pembuluh angkut (xylem dan floem)<br>-Sudah memiliki klorofil sehingga bersifat autotrofMempunyai lapisan pelindung (kutikula dan gametangia)<br>-Terdapat gametangium yaitu antheridium dan arkegonium.<br>-Berwarna hijau, karena sel-selnya memiliki kloroplas (plastida).<br>-Struktur tubuhnya masih sederhana, belum memiliki jaringan pengangkut.<br>-Proses pengangkutan air dan zat mineral di dalam tubuh berlangsung secara difusi dan dibantu oleh aliran sitoplasma.<br>-Hidup di rawa-rawa atau tempat yang lembab.<br>-Ukuran tinggi tubuh \u00b1 20 cm.<br>-Dinding sel tersusun atas sellulose.<br><br>2. karena mempunyai protalium tidak sama besar dan berumah dua, pemisahan jenis \nkelamin ini terjadi pada pembentukan spora dan ukurannya pun berbeda, \nsehingga tumbuhan paku ini disebut dengan paku heterospora<br><br>3.yaitu struktur berupa mangkuk kecil yang mengandung kumpulan lumut kecil pada lumut hati.<br>semoga membantu :)<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-keberagaman-dengan-variasi-516",
            "question": "Apa perbedaan keberagaman dengan variasi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Keberagaman adalah semua objek yang di buat sama atau seragama\nKalo variasi adalah satu jenis objek yang dikembangkan atau dibuat variasi ( berbeda)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "keragaman \u00a0 ; sekumpulan objek yang yang memiliki ciri yg berbeda<br>variasi \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0; satu objek tetapi lain dari yang lain",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manfaat-zygomycotabasidiomycotadeutromycota-181",
            "question": "Manfaat zygomycota,basidiomycota,deutromycota.?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "deutero itu jamur yg belom sempurna, dia itu belom jelas arahnya kmn. terus jamur deutero itu rata2 parasit yg brpa penyakit.. tdk ada yg mnguntungkn<br>jamur\u00a0basidio itu rata2 jamurnya untuk dikonsumsi, sprt jamur kancing,jamur merang, shitake,dsb<br>sdgkn jmur zygomycotina fngsi utk membuat kecap,tempe,roti,dsb (kapang,khamir)<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Manfaat Zygomycota :<br><span>1.Untuk membuat tempe = Rhizopus oryzae<br></span><span>2. Terdapat dalam ragi tempe =\u00a0Mucor javanicus</span><span>c<br>3. Dimanfaatkan dalam pembuatan\u00a0tempe\u00a0dari proses fermentasi kacang kedelai =\u00a0</span>Rhizopus Oligosporus<br>Manfaat Basidiomycota : Sebagai bahan makanan dan obat<br>Manfaat Deutromycota : Kayaknya sih gak bermanfaat<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ceriitakan-secara-ringkas-hal-hal-atau-makhluk-hidup-yang-ditemuk-860",
            "question": "Ceriitakan secara ringkas hal-hal atau makhluk hidup yang    ditemukan Darwin dalam ekspedisinya sehingga Darwin menggunakan teori \r\n evolusinya dengan sangat kuat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Darwin menemukan leher jerapah<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "teori darwin itu sebenarnya tidak ada<br>teori darwin itu asal usul manusia yang mirip denga kera<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-tabel-proses-pencernaan-dan-organ-tempat-berlangsungnya-437",
            "question": "Buatlah tabel proses pencernaan dan organ tempat berlangsungnya !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "saya kasih bahannya aja, dibuat tabel sendiri ya<br><br>Sistem Pencernaan : -mekanik<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 -kimiawi<br>Organ pencernaan : - mulut<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0- esofagus\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0- lambung<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0- usus halus<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0- kolon\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sindrom-klinefelter-merupakan-mutasi-kromosom-a-trisomik-gonosom-632",
            "question": "Sindrom klinefelter merupakan mutasi kromosom    A. Trisomik gonosom\r\n B. Trisomik autosom\r\n C. Monosomik gonosom\r\n D. Monosomik autosom\r\n E. Monosomik ganda",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sindrom klinefelter merupakan sindrom seks kromosom/gonosom yang bersifat trisomik\u00a0dengan rumus 2n+1. sindrom ini akan mengubah kromosom manusia menjadi 47A + XXY<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}